{
    "question": "Tuliskan makna yang terkandung dari teks tersebut bahwa hati nurani manusia pada umumnya\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Hati nurani mampu membuka pikiran kita untuk melihat mana yang benar dan mana yang salah, dan akan selalu menuntun kita untuk melakukan perbuatan yang benar. SEMOGA MEMBANTU:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-menghargai-pendapat-756",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan menghargai pendapat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah menghargai kuputusan atau usulan dari teman dengan lapang dada</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah <strong>suatu sikap di mana seseorang memiliki rasa hormat dan mampu menerima setiap perbedaan yang ada tanpa melihat siapa dan apa yang dimiliki oleh individu lain.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jdikan jwbn terbaik frenn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyiruan-sok-nyeuseup-901",
            "question": "Nyiruan sok nyeuseup \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hmmmmmmmmmmmmmmmmmmmm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-kehidupan-sehari-hari-kita-selalu-berhubungan-dengan-orang-186",
            "question": "Dalam kehidupan sehari-hari kita selalu berhubungan dengan orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>ya pasti lah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-merupakan-fungsi-dari-lapisan-ionosfir-di-atmosfir-a-732",
            "question": "Berikut yang merupakan fungsi dari lapisan ionosfir di atmosfir adalah ...    A. Melindungi bumi dari cahaya matahari\r\n\r\nB. Melindungi bumi dari sinar ultra violet\r\n\r\nC. Mengatur suhu bumi agar stabil\r\n\r\nD. Sebagai pemantul gelombang radio\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. Sebagai pemantul gelombang radio</strong>\n</p><p>Ionosfer adalah bagian atmosfer yang terionisasi oleh radiasi matahari. Lapisan ini berperan penting bagi keelektrikan atmosfer dan membentuk batas dalam lapisan magnetosfer. Fungsi utamanya, di antara fungsi-fungsi yang dimilikinya, adalah <strong>mempengaruhi rambatan radio ke tempat-tempat yang jauh di muka bumi</strong>.</p><p>sumber:</p><p>https://id.wikipedia.org/wiki/Ionosfer#:~:text=Ionosfer%20adalah%20bagian%20atmosfer%20yang%20terionisasi%20oleh%20radiasi,radio%20ke%20tempat-tempat%20yang%20jauh%20di%20muka%20bumi.</p><p>semoga membantu!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panon-poe-aya-di-luhur-reun-sirah-disebut-amaceran-b-caraca-550",
            "question": "Panon poe aya di luhur reun sirah disebut....    a.maceran \r\nb. caracang tiang \r\nc. hariueni beunget d.rumangsang \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.maceran</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-singkatan-dari-ikatan-pemuda-nahdlatul-ulama-490",
            "question": "Apa singkatan dari ikatan pemuda Nahdlatul ulama\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>IPNU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau IPNU untuk yang laki\u00b2.</p><p>kalau IPPNU untuk yang perempuan.</p><p></p><p>semlga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sangkuriang-memiliki-cedera-di-309",
            "question": "Sangkuriang memiliki cedera di....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di daerah salh satu tu uhnya maaf kla9 aalha</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepala</p><p></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>K</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>S</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>F</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>e</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-tugas-rasul-diutus-ke-muka-bumi-578",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan tugas Rasul diutus ke muka bumi adalah ...     a menyempurnakan akhlak manusia agar memilih orang yang berada \r\nB mengajarkan ilmu agar manusia terbebas dari kebodohan \r\nC membawa kabar gembira dan peringatan agar manusia tidak ada alasan membantah Allah subhanahu wa ta'ala \r\nD mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-penyajian-musik-ansambel-yang-menggunakan-beberapa-jenis-a-673",
            "question": "Bentuk penyajian musik ansambel yang menggunakan beberapa jenis alat musik disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ansambel campuran</p><p></p><p></p><p>mf klo salah... </p><p>smoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"Musik ansambel campuran\" adalah bentuk penyajian musik ansambel yang menggunakan beberapa jenis alat musik atau bermacam-macam jenis alat musik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "naon-bahasa-lemesna-irung-661",
            "question": "Naon bahasa lemesna irung \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bahsa lmesna nyaeta pangambung</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga mbntu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}